己所不欲，must施於人

己所不欲，must施於人 - 馮睎乾

「華為公主」孟晚舟在加拿大「蒙難」（《環球時報》總編輯胡錫進語），事發後數日，新民黨主席葉劉淑儀接受訪問，實牙實齒宣布：「我本人一定會將手機轉做華為，支持呢單官司！」何謂「支持呢單官司」？到底是支持加拿大應美帝要求禁錮孟晚舟，抑或支持孟晚舟打官司？儘管聽起來像前者，但以我們對葉劉的了解，她想表示的應該是後者。支持華為公主是愛國表現，下屆選特首可以加分了。

我本來很欣賞葉太此舉，可惜的是，她沒找數。前日葉太在Facebook發布一段cult味甚濃的短片，題為〈去買華為手機〉，拍攝她到時代廣場買華為手機的過程。這短片的拍法比《屍殺片場》更抵死，看完後，我幾乎笑出眼淚。下文含劇透，慎入。一開場，葉太已身在時代廣場，以硬綳綳的女漢子聲調對店員說：「你好，我想買個手機呀，買個華為手機！」然後特地伸出食指，用力向櫃枱指一指：「最靚嗰隻！」那一陽指的剛勁，「最靚」兩字的堅定，令我想起電影中那些落夜場的土豪對經理說：「最索嗰件！」影片播到這一秒，觀眾看到的依然是「華為代言人」葉劉。沒料到最後三十秒，劇情發生神轉折，出人意表的程度簡直超越了《無雙》。

葉太對着鏡頭外的空氣（導演似乎想營造「疏離」效果，隱喻她走數），以若無其事的口吻說：「我依家就用緊Samsung嘅，咁我呢部機都仲用得，我就唔想揼咗佢，製造電子廢料，但係為咗支持華為，我買咗部xxx（表示型號，本欄沒收取廣告費，從略），咁我呢就會捐畀新民黨，就快有聖誕party嘞，畀啲伙記抽獎，睇吓邊個係幸運兒，贏到呢部手機，支持華為！」說「支持華為」時，她也因應對白需要，作狀握拳舉起右手。但說好的「我本人一定會將手機轉做華為」呢？你承諾的是「轉做」華為，不是「轉贈」華為啊。看到尾，才知道葉太是利用華為來曲線宣傳Samsung──最靚最新的華為，原來也不如一部舊Samsung，呢條橋真係一個字：絕！

平情而論，短片拍法是不錯的，但Facebook宣傳文字則有一大漏洞，葉太寫道：「據店員表示，這部手機不單屏幕夠大、解像度高，效能十分出眾，手機內的主要晶片也是由華為自行研發……」片中店員根本沒說「由華為自行研發」，而按常理，正常店員也不會說這種話來推銷吧。其實劇本有這句也不是問題，問題是：為什麼不讓那哥哥仔店員在片中說出口呢？我作為觀眾，實在很期待看他如何演繹這句精彩對白。至於問鼎特首，唉，葉太看來是無望了。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
12月1日四件大事 (左丁山)

下一則
下一則
FIVE GUYS (李碧華)

點解唔轉新機，舊samsung 機攞黎抽奬？

無人即場問佢華為行android都係美國野既